<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>1920</id>
<timestamp_x>1289569211</timestamp_x>
<date_create>1289569211</date_create>
<created_by>18113</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>34</course_id>
<chapter_id>672</chapter_id>
<name>Старый интерфейс (до версии 9.5)</name>
<sort>200</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<p>Для любого компонента при переходе в режим разработки и настройки сайта (закладка <b>Разработка</b>) отображается специальная кнопка для его управления:</p>

<p><img src="cid:resources/res150/1gNrL.simple.png" width="517" height="306" border="0" /></p>



<div class="hint"><b>Примечание</b>: Для комплексного компонента отображается несколько кнопок. Это связано с принципом построения комплексного компонента. Самая верхняя кнопка служит для управления комплексным компонентом целиком. Для управления отдельным его подкомпонентом отображаются дополнительные кнопки. 
<p><img src="cid:resources/res150/wYoxk.composite.png" width="441" height="271" border="0" /></p>
 </div>
 
<br>
<p>Нажатие на кнопку управления компонента вызывает меню, содержащее основные команды:</p>

<p><img height="172" src="cid:resources/res150/iW1KO.comp_edit.png" width="330" /></p>

<br>
<p>Рассмотрим команды компонента, служащие для его управления: </p>

<p><img height="15" src="cid:resources/res150/lSv0i.but_edit_params.png" width="15" /> &ndash; редактирование параметров данного компонента. Команда отображается всегда для любого компонента, за исключением подкомпонентов в составе комплексного. По нажатии отображается форма настройки параметров, где можно изменить настройки компонента без перехода к режиму редактирования страницы.</p> 


<p><img height="15" src="cid:resources/res150/atoBP.but_copy_templ.png" width="16" /> – копирование шаблона компонента. Команда отображается всегда. По нажатии появляется диалоговое окно, где указывается имя шаблона компонента, и в какой шаблон сайта осуществить копирование. 
</p>

<p><img height="15" src="cid:resources/res150/hy95s.but_edit_page_templ.png" width="15" /> – редактирование текущей страницы шаблона. Команда отображается, если применен пользовательский шаблон. По нажатии происходит переход к редактированию шаблона.</p>

<p><img height="15" src="cid:resources/res150/lGST7.but_edit_css.png" width="17" /> – редактирование CSS-файла шаблона. Команда отображается, если применен пользовательский шаблон.</p> 

<p><img height="16" src="cid:resources/res150/JYcLw.but_cache.png" width="15" /> – очистка кеша компонента.</p>

<br>
<p>Набор команд по управлению компонентом зависит от его типа. Например, кроме управления компонентом меню, можно провести настройку пунктов меню: </p>

<p><img height="15" src="cid:resources/res150/V45MZ.but_menu_edit.png" width="15" /> – редактировать пункты меню. </p>
<p><img height="15" src="cid:resources/res150/DTnb1.but_menu_edit.png" width="15" /> – создать меню в текущем разделе. </p>

<br>
<p>Если компонент выводит информацию из некоторого инфоблока, то дополнительно в меню такого компонента могут отображаться следующие команды:</p>

<p><img height="15" src="cid:resources/res150/YRKA7.but_add_element.png" width="16" /> – добавить элемент, например, новость, статью, ссылку, товар и т.д.</p>  
<p><img src="cid:resources/res150/0HLhp.but_add_section.png" /> – добавить раздел.</p>

<br>  
<p>Практически на всех сайтах размещена реклама и используются веб-формы. Поэтому для удобства управления этими составляющими сайтов для компонентов добавлены следующие команды:</p>
<ul>
<li>для рекламных баннеров:

<p><img height="15" src="cid:resources/res150/ROlcq.but_edit_banner.png" width="16" /> – редактировать данный баннер.</p>  
<p><img height="15" src="cid:resources/res150/NRJpv.but_list_banner.png" width="17" /> – отфильтрованный список баннеров.</p></li>

<li>для веб-форм:
<p><img height="15" src="cid:resources/res150/UcXVU.but_edit_webform.png" width="17" /> – редактировать шаблон веб-формы.</p> 
<p><img height="15" src="cid:resources/res150/LwDxa.but_edit_params_web.png" width="17" /> – редактировать параметры веб-формы.</p></li>
</ul>]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
</content>