<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="CHA"><id>657</id>
<timestamp_x>1291040861</timestamp_x>
<active>Y</active>
<course_id>34</course_id>
<chapter_id>655</chapter_id>
<name>Управление каталогом товаров</name>
<code></code>
<sort>100</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<p>В этой главе приводится пример использования модуля <b>Информационные блоки</b> для создания <b>каталога товаров</b>.</p>

<p>Модуль <b>Информационные блоки</b> дает возможность создать каталог товаров, наполнить его содержанием, организовать централизованное управление разделами и элементами каталога.</p>

<p>Представление каталога в публичном разделе сайта осуществляется с помощью визуальных компонентов. Компоненты каталога позволяют настроить внешний вид выводимых элементов, организовать их сравнение по некоторым параметрам, осуществить просмотр связанных элементов и т.д.</p>

<p>В этой главе будет описано управление каталогом товаров <b>Книги</b> и их представление в публичном разделе сайта. Посетители смогут просматривать детальную информацию по книгам, получать список рецензий из других каталогов, связанных с данным товаром, а также сравнивать параметры различных товаров.</p>

<p>Процесс создания каталога товаров включает следующие этапы:</p>
<ol>
    <li>Создание каталога товаров в административном разделе:
    <ul>
	<li>создание типа информационного блока <b>Каталог книг</b>;</li>
        <li>создание информационных блоков: <b>Авторы</b>, <b>Книги</b> и <b>Рецензии</b>;</li>
        <li>добавление разделов и элементов каталога.</li>
    </ul>
</li>
<li>Размещение <b>Каталога товаров</b> в публичном разделе сайта.</li>
</ol>
<p>В нашем примере рассмотрим работу с каталогом товаров без использования модуля <b>Торговый каталог</b>.</p>
С помощью модуля <b>Форум</b> (входит во все редакции, кроме редакций <i>Первый сайт</i> и <i>Старт</i>) можно организовать обсуждение товаров каталога. Посетителям может быть предоставлена возможность оставлять отзывы и комментарии, например, о качестве товара, его функциональных возможностях и т.д.</p>
]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
</content>