<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>2064</id>
<timestamp_x>1291996566</timestamp_x>
<date_create>1291972300</date_create>
<created_by>6104</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>34</course_id>
<chapter_id>731</chapter_id>
<name>Загрузка фотографий</name>
<sort>200</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<p>Теперь перейдем к загрузке фотографий в альбом. Для этого по ссылке с названием альбома перейдем к его просмотру и воспользуемся кнопкой <b>Загрузить фотографии</b>.</p>

<img src="cid:resources/res163/Acbfz.upload_photo_button.png" width="434" height="216" border="0" >

<p>При загрузке используется технология Java и элемент управления ActiveX: &quot;Bitrix Image Uploader&quot;. Это позволяет быстро загружать файлы, не осуществляя поиск на диске и не вводя имена и свойства файлов в явном виде. Когда фотографии загружаютcя в системе впервые, то выводится сообщение о необходимости установить Bitrix uploader.</p>

<p><img src="cid:resources/res163/KSZ6l.bitrix_uploader.png" width="496" height="236" border="0" >

</p>


<p>Загрузка фотографий возможна в двух режимах: загрузка по одной фотографии и множественная загрузка.
При множественном способе загрузке фотографий вы можете добавить целиком содержимое папки (кнопка <b>Добавить папку</b>), выбрав ее в дереве папок на диске. 
</p>

<p><a href="javascript:ShowImg('cid:resources/res163/photo_upload.png',819,642,'Загрузка фотографий')"><img height="470" border="0" width="600" src="cid:resources/res163/GKj2y.photo_upload_sm.png" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" style="cursor: pointer;" /></a> </p>

<p>Вы также можете выборочно добавлять фотографии из различных директорий на диске по кнопке <b>Добавить файлы</b>. </p>

<p>В форме множественной загрузки фотографий доступны следующие возможности форматирования:</p>

<ul>
   <li>поворот фотографий по- и против часовой стрелки;</li>
   <li>удаление фотографий;</li>
   <li>выбор альбома, в который будет загружена текущая группа фотографий.</li>
   <li>выбор размера отправляемых фотографий; доступны следующие размеры фотографий:
       <ul><li>оригинал;</li>
           <li>1024х768;</li>
           <li>800х600;</li>
           <li>640х480;</li></ul></li>
   <li>добавление авторского знака; здесь может быть введено любое слово или символ, который будет добавлен на фото.</li>
</ul>

<p>Выделенная в данный момент фотография отображается в правой части формы и для данной фотографии может быть введено:</p>
<ul>
   <li>название, под которым данная фотография будет числиться в альбоме;</li>
   <li>в поле <i>Теги</i> указывается ключевое слово (слова), которое будет использоваться в облаке тегов;</li>
   <li>произвольное описание для фотографии.</li></ul>

<p>По кнопке <b>Загрузить</b> все фотографии из рабочей области, будут загружены в альбом.</p>
<p><img src="cid:resources/res163/PsgZN.files_uploader.png" width="400" height="177" border="0" ></p>


<p>Причем вне зависимости от формата добавляемых фотографий в альбом они будут загружены в формате <b>*.jpg</b>. В процессе загрузки каждая фотография генерируется в трех видах:</p>
<ul>
   <li>предпросмотр (эскиз или анонс) - минимальный размер;</li>
   <li>просмотр (средний размер);</li>
   <li>оригинал (максимальный размер).</li></ul>

<p>Ссылка <b>Перейти в простой режим загрузки</b> служит для перехода к форме индивидуальной загрузки фотографий. </p>

<p><a href="javascript:ShowImg('cid:resources/res163/simple_upload.png',690,223,'Простой режим загрузки')"><img height="193" border="0" width="600" src="cid:resources/res163/pRxXH.simple_upload_sm.png" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" style="cursor: pointer;" /></a> </p>


<p>Для каждой фотографии имеется своя мини-форма загрузки следующего вида:</p>

<p><img src="cid:resources/res163/Tdd6O.mini_form.png" width="275" height="229" border="0" ></p>

<p>Количество таких мини-форм определяется настройками компонента. По кнопке <b>Загрузить</b> фотографии будут загружены в указанный альбом.</p>]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
</content>