<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>2005</id>
<timestamp_x>1292244387</timestamp_x>
<date_create>1291121462</date_create>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>34</course_id>
<chapter_id>676</chapter_id>
<name>Создание страницы</name>
<sort>300</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<h4>Создание первой страницы</h4>

<p>Если еще не создано ни одной страницы, посетитель сайта увидит Главную страницу в таком виде:</p>

<p><img height="309" border="0" width="613" src="cid:resources/res180/VMmsK.wiki_1.gif" /></p>

<p>Для создания первой страницы нажмите ссылку <span class="path">Создать</span>. По этой команде откроется форма создания страницы с упрощенным визуальным редактором.</p>

<p><img height="349" border="0" width="572" src="cid:resources/res180/mfJBx.wiki_2.gif" /></p>

<p>Текст рекомендуется добавлять с помощью упрощенного визуального редактора. Упрощенный визуальный редактор имеет кнопки, недоступные в других модулях системы:</p>

<ul>
<li><img height="22" border="0" width="22" src="cid:resources/res180/ECF6S.wiki_but_1.gif" /> <b>Вставить заголовок</b> - доступна вставка заголовка вплоть до 6-го уровня вложений</li>
<li><img height="22" border="0" width="22" src="cid:resources/res180/nWRz7.wiki_but_2.gif" /> <b>Ввод внутренней гиперссылки</b>. По этой кнопке создается внутренняя гиперссылка на пока еще созданную страницу (красная ссылка). Название гиперссылки и название создаваемой страницы могут не совпадать.
<p><img height="239" border="0" width="419" src="cid:resources/res180/DIVRn.wiki_3.gif" /></p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: В поле <b>Ссылка</b> нужно вводить не URL адрес ссылки, а название страницы, на которую вы хотите сослаться.</div>
</li> 
<li><img height="22" border="0" width="22" src="cid:resources/res180/EXP5J.wiki_but_3.gif" /> <b>Указать категорию</b>. Указываются категория для страницы. Можно выбрать из списка уже существующих, можно добавить новую. Каждой странице можно назначить несколько категорий воспользовавшись этой кнопкой несколько раз.
<p><img height="239" border="0" width="419" src="cid:resources/res180/Y9CVH.wiki_4.gif" /></p>
</li> 
<li><img height="22" border="0" width="22" src="cid:resources/res180/sQCbB.wiki_but_4.gif" /> <b>Ваша подпись и момент времени</b>. Кнопка вставляет имя и фамилию автора статьи (в том виде как он зарегистрирован в системе), дату и время создания (правки) статьи.</li>
<li><img height="22" border="0" width="22" src="cid:resources/res180/NVkru.wiki_but_5.gif" /> <b>Игнорировать Wiki-форматирование</b>. Позволяет вводить в текст сообщения программные коды без их искажения при просмотре.</li> 
</ul>

<p>Заполните текстом страницу и нажмите <b>Опубликовать</b>. Страница будет создана.</p>

<h4>Создание страницы из Красной ссылки</h4>

<p>Для создания новой страницы по красной ссылке просто нажмите на нее. Откроется форма создания новой страницы.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Возможен вариант, когда связанная страница создается не по красной ссылке, а самостоятельно по кнопке <b>Создать</b>. В этом случае произойдет автоматическая привязка вновь созданной страницы к существующей ссылке. И наоборот: можно сначала создать страницу, а потом создать на нее гиперссылки на других страницах.</div>]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
</content>