<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<coursetoc><id>34</id>
<timestamp_x>1295422106</timestamp_x>
<active>Y</active>
<code>BX-CM</code>
<name>Контент-менеджер</name>
<sort>100</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text><![CDATA[<p>Курс <b>Контент-менеджер</b> предназначен для сотрудников, занимающихся выполнением текущих работ по работе с содержанием сайта.</p>

<p>Этот курс - первый элемент в системе сертификации специалистов по <b>Bitrix Framework</b>. 
Получаемые умения:</p>
<ul>
<li>Изучение базовых знаний об элементах управления и интерфейса системы;</li>
<li>Изучение принципов и приемов работы в визуальном редакторе;</li> 
<li>Знакомство с принципами работа со стандартными компонентами.</li> 
 </ul>]]></preview_text>
<preview_text_type>html</preview_text_type>
<description><![CDATA[<p>Современные сайты наполняются содержанием с помощью специального программного обеспечения: CMS.</p>

<div class="hint"><b>CMS</b> (Content management system — система управления содержимым сайта) — компьютерная программа, используемая для управления контентом сайта. CMS позволяет управлять текстовым и графическим наполнением веб-сайта, предоставляя пользователю удобные инструменты хранения и публикации информации, независимо от уровня его квалификации.</div>

<p>Основная функция любой CMS состоит в автоматизации управления содержимым сайта, добавлении, удалении и редактировании его страниц.</p>

<p>Одной из особенностей программ типа CMS является то, что работа с ней не требует установки какого-либо дополнительного программного обеспечения на компьютер, с которого ведется работа с сайтом. Сама программа размещена на сервере провайдера, а пользователю достаточно иметь простой браузер. Другая особенность — наличие у CMS визуального WYSIWYG-редактора. </p>

<p>Курс <b>Контент-менеджер</b> предназначен для сотрудников, занимающихся выполнением текущих задач по работе с содержанием сайта, созданного на основе CMS "1С-Битрикс: Управление сайтом".</p>

<p>Этот курс - первый элемент в системе сертификации специалистов по <b>Bitrix Framework</b>. 
Получаемые умения:</p>
<ul>
<li>Изучение базовых знаний об элементах управления и интерфейса системы;</li>
<li>Изучение принципов и приемов работы в визуальном редакторе;</li> 
<li>Ознакомление с базовыми понятиями об информационных блоках;</li>
<li>Знакомство с принципами работы со стандартными компонентами.</li> 
<li>Ознакомление с приемами работы с некоторыми модулями системы.</li> 
</ul>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: В курсе рассмотрены типовые вопросы, решать которые приходится контент-менеджеру. Однако возможны обстоятельства, когда круг обязанностей контент-менеджера расширяется за счет передачи ему некоторых функций администратора сайта. В этом случае рекомендуем к изучению курс <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=35">Администратор. Старт</a>.</div>]]></description>
<description_type>html</description_type>
<active_from></active_from>
<active_to></active_to>
<scorm>N</scorm>
</coursetoc>