<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>1897</id>
<timestamp_x>1289310972</timestamp_x>
<date_create>1288792980</date_create>
<created_by>6104</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>34</course_id>
<chapter_id>656</chapter_id>
<name>Публикация сообщений с помощью MS Word</name>
<sort>100</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<p>Программа <b>MS Word</b> – самый распространенный текстовый редактор, поддерживающий <b>MetaWeblog API</b>. Вариант настройки будет показан на примере MS Word 2007.</p>

<h4>Настройка MS Word</h4>
<ul>
 <li>Запустите программу <b>MS Word</b>.</li>
<li>Нажмите кнопку <b>Microsoft Office</b> <img height="40" border="0" width="41" src="cid:resources/res175/4Zfh2.start1.GIF" />.  </li>
<li>Выберите команду <b>Создать</b>.</li>
<li>Дважды щелкните мышью по значку <b>Новая запись блога</b> <img height="104" border="0" width="98" src="cid:resources/res175/8rGOn.new_blog_mes.png" />. Откроется диалог <b>Регистрация учетной записи блога</b>
<br /><br />

<img height="190" border="0" width="364" src="cid:resources/res175/WWtCZ.dialog.png" />
<br /><br />
<div class="hint"><b>Примечание:</b> при помощи MS Word нельзя создать новую учетную запись блога, можно только использовать только уже имеющуюся.</div>
</li>

<li>Нажмите кнопку <b>Зарегистрировать</b>. Откроется диалог <b>Создание учетной записи блога</b>. </li>

<li>В поле <b>Блог</b> выберите <b>Другой</b>.
<br /><br />

<img height="261" border="0" width="435" src="cid:resources/res175/PJaXV.dialog1.png" />
</li>

<li>Нажмите кнопку <b>Далее</b>. Откроется диалог ввода параметров.
<br /><br />

<img height="330" border="0" width="487" src="cid:resources/res175/O5NtO.add_profil.png" />

 </li>
<li>В поле <b>API</b> выберите <b>Метавеб-журнал</b>.</li>
<li>Введите: 
<ul> 
      <li><b>URL-адрес записи блога</b>. Если в системе установлен комплексный компонент <b>Блоги</b>, то в данном поле указывается адрес страницы, на которой находится данный комплексный компонент. Если в компоненте используется ЧПУ ("человекопонятный урл"), то в конце строки адреса блога необходимо дописать: <code><b>/metaweblog.php</b></code>. Если в компоненте ЧПУ не используется, то к адресу блога добавляется строка: <code><b>index.php?page=metaweblog</b></code>. Для уточнения правильности настроек обратитесь к системному администратору.</li>
      <li><b>Имя пользователя</b> - ваш логин на ресурсе, где располагается блог;</li>
      <li><b>Пароль</b> - ваш пароль на ресурсе, где располагается блог;</li>
      <li>Установка флажка <b>Сохранить пароль</b> позволит при повторных запусках программы не вводить данные заново.</li>
</ul>
<li>Нажмите кнопку <b>Параметры рисунка</b>. Откроется соответствующий диалог.
<br /><br />

<img height="227" border="0" width="454" src="cid:resources/res175/04KbF.dialog3.png" />


  </li>
<li>В поле <b>Поставщик рисунка</b> выберите <b>Мой поставщик блога</b>.</li>
<li>Нажмите <b>OK</b>.</li>
<li>Нажмите <b>ОК</b> в диалоге <b>Создание учетной записи</b>. Программа свяжется с сайтом и запросит разрешение на отправку ваших данных поставщику услуги блога.
<br /><br />
<a href="javascript:ShowImg('cid:resources/res175/dialog4.png',1023,147,'Запрос на разрешение передачи данных')"><img height="86" border="0" width="600" src="cid:resources/res175/L9dMr.dialog4_sm.png" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" style="cursor: pointer;" /></a> 

<br /><br />
<div class="hint"><b>Примечание:</b> в случае некорректного ввода данных, будет выведено сообщение о невозможности регистрации учетной записи. Проверьте введенные данные. Обратитесь к поставщику услуги блогов.</div>
 </li>

<li>Нажмите <b>Да</b>. Выведется сообщение об успешном завершении регистрации учетной записи.
<br /><br />
<a href="javascript:ShowImg('cid:resources/res175/final_reg.png',903,121,'Завершение регистрации учетной записи')"><img height="80" border="0" width="600" src="cid:resources/res175/Ucq6i.final_reg_sm.png" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" style="cursor: pointer;" /></a> 
</li>
</ul>

<h4>Управление учетными записями</h4>
<p>Вы можете создать любое количество учетных записей для публикации сообщений в блогах на разных ресурсах. Управление созданными утеными записями осуществляется по кнопке <img height="22" border="0" width="22" src="cid:resources/res175/25ix2.profil_manage.png" /> или <img height="66" border="0" width="50" src="cid:resources/res175/3SPad.profil_manage_big.png" /> на панели инструментов MS Word. По нажатию на данную кнопку открывается список созданных учетных записей.

</p>
<p><img height="374" border="0" width="539" src="cid:resources/res175/WzTKH.profil_list.png" />

</p>

<p>Используя кнопки данной формы вы можете:</p>
<ul>
   <li>Создать новую учетную запись;</li>
   <li>Изменить настройки выбранной учетной записи;</li>
   <li>Выбрать учетную запись, которая будет использоваться по умолчанию;</li>
   <li>Удалить учетную запись.</li>
</ul>

<h4>Создание и публикация сообщений</h4>

<p>После того, как учетные записи настроены, при создании новой записи блога открывается окно MS Word в следующем виде:</p>
<p><img height="323" border="0" width="540" src="cid:resources/res175/CcuSs.new_post.png" />
</p>
<p>В процессе создания сообщения вы можете выбрать блог, в который оно должно быть опубликовано. </p>
<p>Также в режиме создания сообщений для публикации в блоге панель MS Word представлена двумя вкладками:</p>
<ul>
    <li>На вкладке <b>Запись блога</b> размещены инструменты для форматирования, редактирования, публикации сообщений, управления учетными записями и т.д.</li>
    <li>На вкладке <b>Вставка</b> содержатся кнопки для добавления в блог дополнительных данных: даграмм, таблиц, иллюстраций, текста WordArt, ссылок, символов, объектов SmartArt и т.д.</li>
</ul>
<p>Введем сообщение, которое хотим опубликовать в блог.</p>
<p><img height="278" border="0" width="319" src="cid:resources/res175/LRHmL.first_post.png" />
</p>
<ul>
   <li>Нажмите кнопку <img height="66" border="0" width="82" src="cid:resources/res175/KpR9J.publish.png" /> на панели инструментов. Сообщение будет опубликовано в выбранном блоге. Сведения об этом вы увидите над названием записи:
<br /><br />

<img height="205" border="0" width="388" src="cid:resources/res175/PFM14.post_published.png" />

<br /><br />
После того, как сообщение опубликовано, вы можете видеть его в своем блоге:
<br /><br />

<img height="337" border="0" width="609" src="cid:resources/res175/ozeVj.my_blog.png" />
</li>
</ul>]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
</content>