<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>1839</id>
<timestamp_x>1290512456</timestamp_x>
<date_create>1287645519</date_create>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>34</course_id>
<chapter_id>634</chapter_id>
<name>Элементы административного раздела</name>
<sort>100</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<p>Интерфейс административного раздела системы «1C-Битрикс: Управление сайтом» логически разграничен на области, обеспечивающие доступ к функциональным возможностям системы.</p>
<p>Интерфейс системы построен по иерархическому принципу: вышестоящие области интерфейса переключают зависимые области в тот или иной режим работы. Это позволяет скрыть функциональные возможности системы, в которых нет потребности в данный момент, и вынести на первый план требуемые функции. Такая организация интерфейса обеспечивает его наглядность и неперегруженность.</p>
<p>Интерфейс содержит следующие области:</p>
<p><img width="600" height="515" border="0" src="cid:resources/res14/LZNIh.bsm_admin_area.png" /></p>
 
<h4><a name="admin_toolbar"></a>Административная панель управления</h4>

<p><b>Интерфейс Эрмитаж</b> (с версии 9.5)</p>

<p><a href="javascript:ShowImg('cid:resources/res14/admin_panel_95.png',822,61,'Панель управления')"><img height="44" border="0" width="600" style="cursor: pointer;" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" src="cid:resources/res14/JyviV.admin_panel_95_sm.png" /></a> </p>

<p>Функционал панели:</p>

<table cellspacing=0 cellpadding=0> 		 
  <tbody> 
    <tr bgcolor="white">
    <td bgcolor="#8C8C8C"> 		 
    <table cellspacing="1" cellpadding="5"> 			 
          <tbody> 
            <tr bgcolor="silver"><td colspan="3"><b>Команды Панели управления</b> 
               </td></tr>
     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="22" width="60" border="0" src="cid:resources/res14/3GEsH.menu_button_95.png" /><td>Служит для быстрого доступа к страницам административного раздела.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img height="27" width="67" border="0" src="cid:resources/res14/Jn5dn.sait_95.png" /></td> <td>Закладка <b>Сайт</b> - переход в публичный раздел.</td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="26" width="165" border="0" src="cid:resources/res14/BIWoV.admin_button_95.png" /><td>Закладка Администрирование.</td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="27" width="88" border="0" src="cid:resources/res14/EYO0C.free_place_95.png" /><td>Индикатор свободного места. Виден только на SAAS решениях.</td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="24" src="cid:resources/res14/BGIcL.user_button_95.png" width="135" border="0"><td>Переход к изменению профиля текущего пользователя в форме административного раздела. Ссылка <b>Выйти</b> завершает авторизованный сеанс в административном разделе.</td> </tr>

     <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img height="26" src="cid:resources/res14/HPoVj.admin_fix_button.png" width="26" border="0"></td> <td>Позволяет закрепить административную панель управления. Эта кнопка расположена на правом конце панели.</td> </tr>

     <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img height="26" src="cid:resources/res14/cuq9o.admin_favorite.png" width="101" border="0"></td> <td>Добавляет текущую страницу в список избранного. Страница добавляется со всеми активными в данный момент настройками фильтра.</td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="26" src="cid:resources/res14/UyOAm.admin_settings.png" width="92" border="0"><td>Открывает форму настроек активного модуля. Например, если открыт раздел <b>Управление структурой</b>, эта кнопка открывает форму настроек модуля <b>Управление структурой</b>.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img height="26" src="cid:resources/res14/KYBQN.admin_help.png" width="75" border="0"></td> <td>Открывает (в отдельном окне) соответствующую страницу системы помощи с сайта компании <b>1С-Битрикс</b>.</td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/5fy00.admin_update.png" width="30" border="0"><td>Открывает форму получения обновлений системы. Если в настройках <b>Главного модуля</b> выставлена автопроверка обновлений, то, при наличии обновлений, зеленая иконка меняется на анимированную красную иконку. Кроме этого появится всплывающее окно с информацией об обновлениях.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/kzjy9.admin_lang.png" width="42" border="0"></td> <td>Позволяет переключиться на другой (установленный в системе) язык административного интерфейса.</td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/6Pe9v.bizproc_list_button.png" width="110" border="0"><td>Позволяет перейти к списку невыполненных заданий в модуле <b>Бизнес-процессы</b>. Кнопка отображается на панели, если установлен модуль <b>Бизнес-процессы</b> и у текущего пользователя есть невыполненные задания.</td> </tr>
           </tbody>
         </table>
       		</td></tr>
   </tbody>
 </table>

<p><b>Интерфейс до версии 9.5</b></p>

<p><img src="cid:resources/res14/r22Me.admin_panel.png" width="789" border="0" height="62"></p>
<p>Административная панель управления содержит общие элементы, которые могут понадобиться при управлении сайтом.</p>

<table cellspacing=0 cellpadding=0> 		 
  <tbody> 
    <tr bgcolor="white">
    <td bgcolor="#8C8C8C"> 		 
    <table cellspacing="1" cellpadding="5"> 			 
          <tbody> 
            <tr bgcolor="silver"><td colspan="3"><b>Команды Панели управления</b> 
               </td></tr>
     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img hight="48" src="cid:resources/res14/YOIqj.admin_start_button.png" width="47" border="0"><td>Служит для быстрого доступа к страницам административного раздела.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img hight="23" src="cid:resources/res14/7YFFY.tab_view.png" width="99" border="0"></td> <td>Режим служит для просмотра страниц. В этом режиме можно выполнять основные операции по управлению содержанием сайта. Если удерживать клавишу <b>Shift</b>, публичный раздел откроется в новом окне браузера. <a href="/learning/course/index.php?clear_cache=Y&amp;COURSE_ID=34&amp;LESSON_ID=1835">Подробнее...</a></td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img hight="23" src="cid:resources/res14/KSkkA.tab_edit.png" width="142" border="0"><td>Режим служит для изменения содержания страниц. <a href="/learning/course/index.php?clear_cache=Y&amp;COURSE_ID=34&amp;LESSON_ID=1836">Подробнее...</a></td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img hight="23" src="cid:resources/res14/Uz7kR.tab_develop.png" width="112" border="0"></td> <td>Режим предназначен для использования разработчиками сайта, т.к. предоставляет возможности по изменению внешнего облика сайта (настройки параметров компонентов, изменение стилей шаблона сайта и др.) <a href="/learning/course/index.php?clear_cache=Y&amp;COURSE_ID=34&amp;LESSON_ID=1837">Подробнее...</a></td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img hight="23" src="cid:resources/res14/DQtek.tab_admin.png" width="164" border="0"><td>Открывает административный раздел сайта - служит для полного управление настройками системы, отдельных модулей и контентом сайтов.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/ySpSb.admin_favorite.png" width="101" border="0"></td> <td>Добавляет текущую страницу в список избранного. Страница добавляется со всеми активными в данный момент настройками фильтра.</td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/EgB3W.admin_settings.png" width="92" border="0"><td>Открывает форму настроек активного модуля. Например, если открыт раздел <b>Управление структурой</b>, эта кнопка открывает форму настроек модуля <b>Управление структурой</b>.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/vT5kv.admin_help.png" width="75" border="0"></td> <td>Открывает (в отдельном окне) соответствующую страницу системы помощи с сайта компании <b>1С-Битрикс</b>.</td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/Xu8XT.admin_update.png" width="30" border="0"><td>Открывает форму получения обновлений системы. Если в настройках <b>Главного модуля</b> выставлена автопроверка обновлений, то, при наличии обновлений, зеленая иконка меняется на анимированную красную иконку. Кроме этого появится всплывающее окно с информацией об обновлениях.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/D1BFn.admin_lang.png" width="42" border="0"></td> <td>Позволяет переключиться на другой (установленный в системе) язык административного интерфейса.</td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/Oxu42.admin_user.png" width="155" border="0"><td>Переход к изменению профиля текущего пользователя в форме административного раздела.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/FlaFt.admin_logout.png" width="67" border="0"></td> <td>Завершает авторизованный сеанс в административном разделе.</td> </tr>

     <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/U9fJ5.bizproc_list_button.png" width="110" border="0"><td>Позволяет перейти к списку невыполненных заданий в модуле <b>Бизнес-процессы</b>. Кнопка отображается на панели, если установлен модуль <b>Бизнес-процессы</b> и у текущего пользователя есть невыполненные задания.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#EEEEEE"> <td align="center"><img hight="26" src="cid:resources/res14/homXk.admin_fix_button.png" width="26" border="0"></td> <td>Позволяет закрепить административную панель управления. Эта кнопка расположена на правом конце панели.</td> </tr>
           </tbody>
         </table>
       		</td></tr>
   </tbody>
 </table>

<h4><a name="func_selector"></a>Административное меню</h4>
<p><img width="181" border="0" hight="219" src="cid:resources/res14/ysHaT.admin_panel_menu.png" /></p>
<p>С помощью этой панели можно выбрать обособленный набор функций, относящийся к определенной функциональной части системы. В зависимости от того, установлены ли те или иные модули, состав административного меню может различаться.</p>
<p>Набор функций <b>Контент</b> содержит инструменты для управления информационными блоками, структурой сайта (т.е. папками и файлами), а также настройки документооборота и управления документами.</p>
<p>Набор функций <b>Сервисы</b> наиболее зависим от наличия в системе тех или иных модулей. Полный набор функций позволяет управлять опросами, веб-формами, рекламой, рассылками, техподдержкой, форумами и почтовой системой.</p>
<p>Набор функций <b>Магазин</b> позволяет осуществить продажу товаров и услуг с сайта.</p> 
<p>Набор функций <b>Веб-аналитика</b> полностью посвящен функциям сбора, обработки и отображения статистики по сайтам. Этот раздел присутствует, только если установлен модуль <b>Веб-аналитика</b>.</p>
<p>Набор функций <b>Настройки</b> позволяет управлять пользователями, валютами интернет-магазина, шаблонами, получать обновления системы, а также настраивать прочие параметры сайта и системы.</p>

<h4><a name="functor"></a>Меню функций</h4>
<p>Содержимое этой панели зависит от того, какой пункт меню выбран в предыдущей области. Например, выбрав пункт <b>Контент</b>, вы можете получить такой вид панели:</p>
<p><img width="160" border="0" hight="279" src="cid:resources/res14/Hjice.content_menu.png" /></p>
<p>Обратите внимание на то, что такое дерево-меню строится системой динамически с использованием технологии <b>AJAX</b>. Код, ответственный за построение меню, опрашивает все установленные в системе модули, которые, в свою очередь, возвращают данные, необходимые для добавления пунктов меню. Поэтому при открытии страницы административного раздела или развертывании узла меню в первый раз (например, списка информационных блоков), меню может появиться с некоторой задержкой, о чем будет выведено соответствующее предупреждение.</p>
<p>Выбирая пункты дерева-меню, можно получить доступ непосредственно к тем функциям, которым они соответствуют. При этом, рабочая область (<b>4</b>) будет отображать интерфейс для работы именно с этими функциями.</p>

<p>В случае необходимости административное меню и меню функций могут быть временно скрыты/развернуты с помощью соответствующих стрелок:</p>
<p><img width="193" border="0" hight="205" src="cid:resources/res14/sxHvZ.hide_show_buttons.png" /></p>
 
<h4>Основная рабочая область</h4>
<p><b>Рабочая область</b> - это основная область, в которой происходит большинство операций по управлению сайтом:</p>
<ul> 
  <li>просмотр элементов, составляющих контент сайта (например, информационных блоков, баннеров и т.п.);</li>
  <li>добавление контента;</li>
  <li>создание и удаление папок и файлов;</li>
  <li>настройка меню и т.д.</li>
</ul>
<p>Такие операции реализуются формами двух основных видов:</p>
<ul> 
  <li><b>формы отчетов</b> (или списки элементов) - предназначены для просмотра элементов в форме таблиц, а также, в отдельных случаях (например, формы статистики) - в форме графиков и диаграмм;</li>
  <li><b>формы редактирования</b> - применяются для добавления и правки элементов контента, а также для задания настроек модулей и системы в целом.</li>
</ul>
<p>Формы, отображаемые в рабочей области, имеют общие элементы. Ознакомьтесь с их функциями - это значительно облегчит дальнейшую работу с сайтом.</p>
 
<h4>Ссылка на текущую страницу</h4>
<p>Пиктограмма <img width="18" border="0" hight="17" src="cid:resources/res14/2icKv.admin_page_button_link.png" />, расположенная в верхнем правом углу страницы, содержит ссылку на текущую страницу (с учетом переходов по <b>AJAX</b>). Скопировать ссылку в буфер обмена можно, нажав на пиктограмме правой кнопкой мыши и выбрав команду <b>Копировать ярлык</b>. Ссылка на страницу может понадобиться вам, например, при обращении в службу технической поддержки компании <b>1C-Битрикс</b>.</p>
 
<h4>Контекстная панель</h4>
<p>Контекстные панели могут отображаться как на формах отчетов, так и на формах редактирования. Если отображаемая форма позволяет производить какие-либо действия в отношении отображаемых элементов, ниже фильтра на форме может располагаться <b>контекстная панель</b>, содержащая такие команды. Например, форма отчета на странице <b>Каталог книг</b> (<i>Контент &gt; Информ. блоки &gt; Типы информ. блоков &gt; Каталог книг</i>) имеет такую контекстную панель:</p>
<p><img width="380" border="0" hight="28" src="cid:resources/res14/Ql3FE.admin_contex_panel.png" /></p>
<p>Первая кнопка панели позволяет добавить новый информационный блок.</p>
<p>Обратите внимание на то, что большинство контекстных панелей содержит кнопки <b>Настроить</b> и <b>Excel</b>:</p>
<ul>
  <li>кнопка <b>Настроить</b> выводит диалоговое окно, в котором пользователь может выбрать колонки, которые требуется отобразить в таблице отчета данной формы, а также задать некоторые параметры, применяемые по умолчанию (поле и направление сортировки и т.п.).</li>
  <li>кнопка <b>Excel</b> позволяет выполнить экспорт элементов формы отчета в <b>Microsoft Excel</b>.</li>
</ul>
]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
</content>