<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>2124</id>
<timestamp_x>1295023778</timestamp_x>
<date_create>1293726225</date_create>
<created_by>6104</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>34</course_id>
<chapter_id>732</chapter_id>
<name>Управление галереями</name>
<sort>300</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<p>Группы пользователей, которые могут создавать свои галереи, определяются настройками компонента.</p>

<p>Например, чтобы разрешить группе <b>Зарегистрированные пользователи</b> создавать фотогалереи, необходимо в параметрах компонента <b>Фотогалерея 2.0 (многопользовательская)</b> в параметре <b>Группы пользователей, которым разрешено создавать галерею</b> выбрать группу <b>Зарегистрированные пользователи</b>.</p>


<p>Если вы включите расширенный режим настройки компонента, то установка флага в поле <b>Разрешать создавать пользователям только одну галерею (группы пользователей, имеющие доступ на запись к инфоблоку, могут создавать неограниченное количество галерей)</b> позволяет группам пользователей, имеющим доступ на запись к инфоблоку создавать неограниченное количество галерей, а всем остальным только <b>одну</b> галерею.</p>

<p><a href="javascript:ShowImg('cid:resources/res169/gallery_params1.png',719,488,'Параметры компонента')" ><img height="408" border="0" width="600" src="cid:resources/res169/kMT32.gallery_params1_sm.png" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" style="cursor: pointer;"  /></a> </p>

<p>Если установлен флаг в поле <b>Включить премодерацию фото</b>, то для показа добавленных фотографий необходимо одобрение модератора. Если данная опция отключена, то все фотографии будут показаны в галерее. Аналогично действует опция <b>[Главная страница] Включить премодерацию опубликованных фото</b> - для показа фотографий на главной странице требуется подтверждение модератора. </p>

<p>Фотографии со статусом опубликованные будут показываться только на главной странице если установлен флаг в поле <b>[Главная страница] Показывать только опубликованные фото</b>.</p>

<p><a href="javascript:ShowImg('cid:resources/res169/gallery_params2.png',719,488,'Параметры компонента')" ><img height="408" border="0" width="600" src="cid:resources/res169/m96sz.gallery_params2_sm.png" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" style="cursor: pointer;"  /></a> </p>

<h4>Главная страница галереи</h4>
<p>Для отображения на главной странице фотографии, добавленные пользователями, должны быть опубликованы модератором. Для этого служит кнопка <b>Неопубликованные</b> фотографии. При переходе открывается страница, на которой выбираются фотографии, а затем используется ссылка <b>Опубликовать</b>.</p>

<p>При включенной премодерации новые фотографии, ожидающие проверку на цензуру находятся в разделе <b>Неодобренные</b>. При переходе по кнопке <b>Неодобренные</b> открываются фотографии, ожидающие проверку на цензуру. Для одобрения фотографии выбираются флажками и нажимается ссылка <b>Одобрить</b>.</p>

<p><a href="javascript:ShowImg('cid:resources/res169/main_page_photo.png',684,679,'Главная страница фотогалереи')" ><img height="595" border="0" width="600" src="cid:resources/res169/37uJ0.main_page_photo_sm.png" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" style="cursor: pointer;"  /></a> </p>

<p><img src="cid:resources/res169/XBNtU.photos.png" height="158" border="0" width="343"></p>

<p>В секции <b>Новые</b> отображаются фотографии с сортировкой по дате добавления фотографии в галерею.</p>

<p>В секции <b>Просматриваемые</b> отображаются наиболее часто просматриваемые фотографии.</p>

<p>В секции <b>Популярные</b> отображаются фотографии с большим количеством голосов - рейтингом.</p>

<p>В секции <b>Комментируемые</b> отображаются фотографии с большим количеством комментариев.</p>

]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
</content>