<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>1840</id>
<timestamp_x>1291297702</timestamp_x>
<date_create>1287648263</date_create>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>34</course_id>
<chapter_id>634</chapter_id>
<name>Форма отчета (Списки элементов)</name>
<sort>200</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<h4>Форма отчета (Списки элементов)</h4>
<p><b>Список элементов</b> выводится при выборе какого-либо пункта в меню функций. В списках отображена подробная (обычно - наиболее важная) информация об элементах. Например, выбрав пункт <b>Баннеры</b> в разделе <b>Реклама</b>, пользователь получает информацию об имеющихся в системе баннерах:</p>
<p><a href="javascript:ShowImg('cid:resources/res25/banners.png',853,582,'Типы баннеров')"><img height="409" border="0" width="600" src="cid:resources/res25/MfQK1.banners_sm.png" style="cursor: pointer;" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" /></a></p>
<p>На странице со списком элементов обычно выводится фильтр, контекстная панель, сам список элементов и панель действий под списком.</p>
 
<h4><a name="filters"></a>Фильтр</h4>
<p><b>Фильтр</b> - средство для поиска данных, предназначенное для отбора информации, отображаемой в списках элементов. Указав критерии поиска (отбора) в фильтре, можно найти и показать не все, а только требуемые данные (обычно - записи базы данных).</p>
<p>Типичный фильтр системы имеет следующий вид:</p>
<p><img height="246" width="509" src="cid:resources/res25/xTQnz.admin_filter.png" /></p> 
<p>Кнопка <b>Показать фильтр</b> отображает фильтр и все критерии поиска. Нажатие кнопки <b>Свернуть фильтр</b> скрывает его, оставляя видимой лишь панель управления фильтра. Нажав кнопку <b>Дополнительно</b>, можно выбрать, какие поля фильтра следует показать, а какие - скрыть.</p>
<p>Если справа от поля фильтра находится знак вопроса (<b>?</b>), такое поле позволяет использовать сложные условия поиска.</p>

<p>Параметры, по которым фильтр может отображать данные будут различными для разных форм. Различно и их число. По умолчанию показывается всегда одно поле: <b>Имя</b> (или аналог этого понятия).</p>

<p>Если пользователь отметил несколько полей для поиска в конкретном фильтре, то система запомнит состояние фильтра. И для конкретного пользователя всегда будут показываться выбранные поля до следующей смены.</p>

<p>Элементов в таблице может быть очень много и даже после фильтрации. Для удобства просмотра предусмотрена возможность вывода на странице разного количества элементов: от 20 до всех сразу. Выбор количества выводимых элементов, а так же кнопки для перемещения по страницам списка, размещен между контекстной панелью и самой таблицей.</p>

<p><img height="194" border="0" width="483" src="cid:resources/res25/1dgiW.elevents_wiev.png" /></p>
 
<h4><a name="tables"></a>Таблица элементов</h4>
<p><b>Таблица элементов</b> - основное средство для группировки и отображения информации в системе. Несмотря на свое разнообразие, многие таблицы имеют схожие поля.</p>
 
<h4>Колонка флажков</h4>
<p><b>Колонка флажков</b> позволяет выбрать один или более элементов для выполнения над ними каких-либо действий. Установка флажка в заголовке таблицы приводит к выбору всех элементов таблицы, отображаемых на данной странице:</p>
<p><img width="261" hight="177" border="0" src="cid:resources/res25/418uo.chechbox_column.png" /></p> 
<p>Действия над отмеченными элементами производятся путем выбора требуемой команды в панели действий, расположенной ниже таблицы. Чтобы применить действие сразу ко всем элементам таблицы, нужно установить флажок в поле <b>Для всех</b>:</p>

<p><img height="84" border="0" width="411" src="cid:resources/res25/yg0D6.action_bar.png" /></p>

<p>Обратите особое внимание на команду <b>Быстрое редактирование</b>. С ее помощью можно изменить наиболее важные и часто используемые свойства одновременно всех отмеченных элементов, отображаемых в таблице. Что наиболее важно, это дает возможность правки свойств элементов, не покидая текущей формы отчета (то есть, без переключения в форму редактирования). Рекомендуем пользоваться этими возможностями только для групповых операций небольших по объему параметров типа <b>Сортировки</b> или <b>Названия</b>. В крайнем случае – анонсов. Редактирование текстов новостей или статей таким способом неудобно, лучше пользоваться формой редактирования. </p>

<p>Например, находясь на странице <b>Статьи</b> (<span class="path">Контент &gt; Статьи &gt; Статьи</span>), можно отметить для быстрой правки элементы списка (статьи):</p>
<p><img width="645" border="0" src="cid:resources/res25/noMWI.elements_edit.png" hight="234" /></p>
<p>После нажатия на кнопку <b>Быстрое редактирование</b>, отображаемые в отчете и доступные для изменения значения станут отображаться как поля ввода:</p>
<p><img width="348" border="0" src="cid:resources/res25/zI9hP.elements_edit_fields.png" hight="144" /></p>
<p>Отредактировав параметры элементов, нажмите кнопку <b>Сохранить</b> для внесения изменений.</p>

<p>Для группового выбора есть несколько дополнительных инструментов. Это флажок <b>Для всех</b> на <b>Панели действий</b> внизу <b>Таблицы элементов</b> и флажок в колонке <b>Отметить все</b> в заглавной строке <b>Таблицы элементов</b>. Разница между этими флажками в том, что первый отмечает все элементы таблицы, даже те, которые отображены на других страницах. А второй отмечает только элементы на открытой странице.</p>

<h4>Меню действий</h4>
<p>Колонка <b><a name="act_menu"></a>Меню действий</b> (<img width="24" border="0" src="cid:resources/res25/vHq30.admin_col_menu.png" hight="23" /> ) содержит кнопки <img width="30" border="0" src="cid:resources/res25/4MDsv.admin_col_btn_action.png" hight="20" />, нажатие на которые приводит к появлению контекстного меню, в котором можно выбрать желаемое действие, допустимое над элементом таблицы. Например, элементы таблицы страницы <b>Статьи</b> (<span class="path">Контент &gt; Статьи &gt; Статьи</span>) предполагают такие действия:</p>
<p><img width="425" border="0" src="cid:resources/res25/qZgIx.element_menu.png" hight="196" /></p>

<h4><a name="form_settings"></a>Настройка формы отчетов</h4>

<p>Таблицы элементов разных форм отчета тоже, как Фильтр, могут отличаться между собой по числу и названию колонок. Вид таблицы зависит от типа выводимых данных и ваших настроек. </p>

<p>Кнопка <b>Настроить</b>, расположенная на контекстной панели списка элементов, в котором пользователь может выбрать колонки, которые требуется отобразить в таблице отчёта данной формы, а также задать некоторые параметры, применяемые по умолчанию:</p>

<p><img height="455" border="0" width="512" src="cid:resources/res25/LEWdI.settings_dialog.png" /></p>

<p>Полностью удалять все параметры из поля <b>Выбранные колонки</b> – нельзя, должна оставаться хоть одна колонка. Кроме изменяемых колонок в <b>Таблице элементов</b> есть и постоянные, неудаляемые. Это <b>Колонка флажков</b> и <b>Колонка действий</b>. </p>

<p>По умолчанию настройки каждой таблицы сохраняются для текущего авторизованного пользователя. Установка флажка в поле <b>Установить данные настройки по умолчанию для всех пользователей</b> позволяет применить выбранные параметры формы для всех зарегистрированных пользователей, имеющих доступ к административному разделу.</p>

<p>Для применения выбранных настроек нажмите кнопку <b>Сохранить</b>. Для возврата к настройкам таблицы по умолчанию нажмите <b>Сбросить</b>.</p>]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
</content>