<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>1878</id>
<timestamp_x>1291805588</timestamp_x>
<date_create>1288275011</date_create>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>34</course_id>
<chapter_id>636</chapter_id>
<name>Управление правами доступа</name>
<sort>500</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<p><div class="hint"><b>Право доступа</b> - набор правил, определяющих, каким уровнем доступа обладает та или иная группа пользователей (например, чтение - это просмотр содержимого страницы или раздела). Права доступа обладают свойством "наследования", т.е. если для текущего раздела/страницы явно не задан уровень прав, то устанавливается то право, которое задано для вышележащего раздела.</div></p>

<p>Например, можно задать права только на чтение/изменение каких-либо отдельных страниц или разделов только для отдельных групп пользователей. Или запретить группе пользователей, например, редактирование пунктов меню.</p>

<p>Реальное право доступа складывается из суммы уровней доступа на страницу, на модуль, на инфоблок и так далее.</p>

<p>В нашем случае удобно использовать ограничение доступа при публикации новостей или другого контента. При таком подходе материал, находящийся в стадии правки на сайте смогут видеть только контент-менеджеры, для обычных же посетителей он будет недоступен.</p>

<h3>Ограничение доступа</h3>

<p>Ограничить доступ можно:</p>

<ul>
  <li><a href="#create">на этапе создания страницы или раздела</a>; </li>
  <li><a href="#edit">на этапе редактирования страницы или раздела</a>. </li>  
</ul>

<div class="important"><b>Внимание!</b> Для ограничении доступа необходимы соответствующие права. Эту операцию может выполнить только пользователь с правами полного доступа на этот раздел (страницу). При недостатке у контент-менеджера прав на раздел, обращайтесь к администратору сайта.</div>


<a name="create"></a><h4>Ограничение доступа на этапе создания страницы или раздела</h4>

<p>На данном этапе для ограничения доступа используется опция <b>Ограничить доступ к странице/разделу (не публиковать)</b>, которая позволяет создать страницу/раздел видимую только для указанных групп. Это позволяет создавать страницу с контентом в течение некоторого времени разными людьми и только потом опубликовать её на сайте.</p>

  <p><img src="cid:resources/res43/EVjLu.add_page_step1_new.png" width="580" height="405" border="0" alt="Ограничить доступ к странице (не публиковать)" /></p>

  <div class="hint"><b>Примечание:</b> Создание страницы или раздела подробно описано в уроке <a href="https://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&LESSON_ID=1911">Создание новых страниц и разделов в интерфейсе Эрмитаж</a>.   </div>  
  
  <br>
  
  <div class="hint"><b>Примечание:</b> Группы пользователей, которые будут отображаться в списке при включенной опции <b>Ограничить доступ к странице/разделу (не публиковать)</b>, можно задать в настройках модуля <b>Управление структурой</b>. При возникновении трудностей обратитесь к администратору.</div>  
  
<br><br>
  
<a name="edit"></a><h4>Ограничение доступа на этапе редактирования страницы или раздела</h4>
  
  <p>Уровень доступа к текущему разделу устанавливается с помощью команды <b>Доступ к разделу</b> меню <b>Изменить раздел</b> административной панели.</p>
  
  <p><img src="cid:resources/res43/oiibZ.access_new_s.png" width="180" height="151" border="0" alt="пункт меню &quot;Доступ к разделу&quot;" /></p>
  
  <p>Уровень доступа для текущей страницы устанавливается с помощью команды <b>Изменить доступ к странице</b> меню <b>Изменить страницу</b> административной панели.</p>
  
  <p><img src="cid:resources/res43/eJMXZ.access_new_p.png" width="272" height="287" border="0" alt="пункт меню &quot;Изменить доступ к странице&quot;" /></p>
  
  <p>Выбирая уровень прав доступа для различных групп, можно регламентировать доступ к разделам и страницам сайта.</p>
  
  <p><img src="cid:resources/res43/0mMDc.folder_access_opt_new_1.png" width="597" height="358" border="0" alt="диалог &quot;Права доступа к разделу&quot;" /></p>
  
  <p>Для добавления нового правила используйте ссылку <b>Добавить право доступа</b>.</p>
   


  
  <p>Если для всех групп по умолчанию установить право <b>Доступ закрыт</b>, то кнопки <b>Изменить страницу/Изменить раздел</b> на административной панели будут отображаться с символом <b>замок</b>. Это означает, что просмотр этой страницы будет закрыт для всех групп, кроме указанных ранее в форме <b>Права доступа к разделу/странице</b>.</p>
  

  <p><img src="cid:resources/res43/akZwf.access_den.png" width="137" height="80" border="0" alt="кнопки &quot;Изменить страницу/Изменить раздел&quot; c символом замок" /></p>
  
  <div class="hint"><b>Примечание:</b> Кнопки на панели будут так же отображаться с символом <b>замок</b>, если при создании раздела/страницы в мастере создания нового раздела/страницы была отмечена опция <b>Ограничить доступ к разделу/странице (не публиковать)</b>.      </div>

<br>
  
  <p>Для сброса и наследования прав доступа из вышестоящих разделов используйте ссылку <b>Отменить ограничения доступа для этого раздела/страницы</b>. </p>
  
  <p><img src="cid:resources/res43/uSyGs.folder_access_opt_new_2.png" width="597" height="358" border="0" alt="ссылка &quot;Отменить ограничения доступа для этого раздела/страницы&quot;" /></p>
      
  <div class="hint"><b>Примечание:</b> Данная ссылка отображается только после изменения прав доступа на отличные от прав по умолчанию.   </div>
  
  
]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
</content>