<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<content type="LES"><id>1831</id>
<timestamp_x>1297323841</timestamp_x>
<date_create>1287567507</date_create>
<created_by>21419</created_by>
<active>Y</active>
<course_id>34</course_id>
<chapter_id>637</chapter_id>
<name>Панель управления</name>
<sort>100</sort>
<preview_picture></preview_picture>
<preview_text></preview_text>
<preview_text_type>text</preview_text_type>
<detail_picture></detail_picture>
<detail_text><![CDATA[<p>Панель управления всегда располагается вверху окна браузера и видна только авторизованным пользователям, обладающим достаточным уровнем прав для управления контентом сайта. В зависимости от прав пользователя, отображаются только те функции, которые соответствуют этому уровню прав. Часть кнопок отображается на Панели управления только если открыта страница с определенными компонентами.</p>
 
<p><a href="javascript:ShowImg('cid:resources/res6/panel.png',950,107,'Панель управления')" ><img height="67" width="600" border="0" style="cursor: pointer;" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" src="cid:resources/res6/a4Tnp.panel_sm.png"  /></a> </p>
 
<p>Панель может быть зафиксирована вверху экрана с помощью кнопки в правом верхнем углу: <img src="cid:resources/res6/KKUHd.panel_fix.png" width="17" border="0" height="19"  /></p>
 
<p>Панель управления имеет:</p>
 
<ul> 
  <li>кнопку <b>Меню</b>;</li>
 
  <li>закладки <b>Сайт</b> и <b>Администрирование</b>;</li>
 
  <li>индикатор <b>Обновления</b>, отображается только при наличии свежих обновлений;</li>
 
  <li>индикатор авторизованного пользователя, нажав на который можно перейти к странице редактирования свойств пользователя;</li>
 
  <li>ссылку <b>Выйти</b>;</li>
 
  <li>кнопку фиксации панели.</li>
 </ul>
 
<h4>Кнопка Меню</h4>
 
<p>Кнопка <img src="cid:resources/res6/Bk4t9.menu_button_95.png" width="60" border="0" height="22" alt="Кнопка Меню"  /> позволяет осуществлять быстрый переход на любую страницу <b>Административного раздела</b>.</p>
 
<p><img height="298" width="581" border="0" src="cid:resources/res6/oWZ0m.panel_menu_9_5.png" alt="Команды кнопки Меню"  /></p>
 
<p>Кнопка <b>Меню</b> повторяет в верхней части <b>Область выбора функций</b>, о которой рассказывается в главе Административный раздел. Далее расположено меню <b>Избранное</b>, в которое контент-менеджер может добавить любой нужный ему пункт. Чтобы сделать это, выполните следующие действия:</p>
 
<ul> 
  <li>Откройте необходимую страницу. Это может быть страница как Публичного, так и Административного раздела.</li>
 
  <li>Выполните команду <span class="path">Меню &gt; Избранное &gt; Добавить в избранное</span>. В Административном разделе откроется форма редактирования ссылки <b>Избранного</b>.</li>
 
  <li>Заполните поля ссылки и сохраните изменения.</li>
 </ul>
 
<p>
Можно изменить название ссылки, но нельзя менять ее путь (поле <b>Ссылка</b>). При необходимости можно добавить комментарий в специальное поле. Ссылки в <b>Избранном</b> можно удалить, расположить в определенном порядке, так же как вы это будете делать с любыми другими данными с помощью команды <span class="path">Меню &gt; Организовать избранное</span>. </p>
<p>Добавленные в <b>Меню</b> ссылки видны только тому пользователю, который их добавил.</p>

<div class="hint"><b>Примечание</b>: Двойной клик указателем мыши по любому из промежуточных пунктов выпадающего меню позволяет сразу перейти в административный раздел на эту страницу.</div>
 
<h4>Закладка Сайт</h4>
 
<p>Закладка <img src="cid:resources/res6/ejAyY.sait_95.png" width="67" border="0" height="27" alt="Закладка Сайт"  /> - инструмент для работы с контентом сайта, настройки компонентов, выполнения других операций по работе над сайтом.</p>
 
<table cellspacing="0" cellpadding="0"> 		 
  <tbody> 
    <tr bgcolor="white"> <td bgcolor="#8c8c8c"> 		 
        <table cellspacing="1" cellpadding="5"> 			 
          <tbody> 
            <tr bgcolor="silver"><td colspan="3"><b>Команды закладки Сайт</b> </td></tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"><td align="center" rowspan="2"><img height="71" width="67" border="0" src="cid:resources/res6/dAVMQ.add_page_95.png"  /></td> <td>Иконка <b>Создать страницу</b></td> <td>Создание страниц с помощью мастера.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"> <td>Меню <b>Создать страницу</b></td><td>Нажмите на эту кнопку, чтобы запустить мастер или шаблон создания страниц. С помощью этих мастеров, можно создать страницу, в том числе через документооборот, последовательно внося данные на каждом шаге мастера. </td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#eeeeee"><td align="center" rowspan="2"><img height="71" width="56" border="0" src="cid:resources/res6/pp1Bw.add_section_95.png"  /></td><td>Иконка <b>Создать раздел</b></td> 	<td>Создание разделов с помощью мастера.</td> </tr>
           		 			 
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td>Меню <b>Создать раздел</b></td> <td>Нажмите на эту кнопку, чтобы запустить мастер или шаблон создания разделов. С помощью этих мастеров, можно создать раздел, последовательно внося данные на каждом шаге мастера.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"> <td align="center" rowspan="2"><img height="71" width="67" border="0" src="cid:resources/res6/L3Sm7.edit_page_95.png"  /></td><td>Иконка <b>Изменить страницу</b></td> <td>Изменение содержимого страницы. </td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"> <td>Меню <b>Изменить страницу</b></td> <td>Нажмите на эту кнопку, чтобы вызвать диалог редактирования страницы, в том числе через документооборот, просмотреть историю изменений страницы, изменить свойства страницы, ограничить доступ к ней.</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td align="center" rowspan="2"><img height="71" width="60" border="0" src="cid:resources/res6/9iWkN.edit_section_95.png"  /></td><td>Иконка <b>Изменить раздел</b></td> <td>Изменение свойств раздела.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td>Меню <b>Изменить раздел</b></td> <td>Нажмите на эту кнопку, чтобы изменить свойства раздела и ограничить доступ к нему.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="24" width="69" border="0" src="cid:resources/res6/iHoyC.menu_95.png"  /></td> <td>Кнопка <b>Меню</b></td> <td>Вызов формы редактирования меню сайта. Нажмите на стрелку, чтобы отредактировать все меню открытой на данный момент страницы или создать новое меню на странице.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td align="center"><img height="24" width="95" border="0" src="cid:resources/res6/jpcBr.structure_95.png"  /></td> <td>Кнопка <b>Структура</b></td> <td>Вызов диалога <b>Структура сайта</b> с возможностью добавления, редактирования, перемещения, удаления, изменения свойств разделов и страниц.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="24" width="100" border="0" src="cid:resources/res6/HqGme.seo_95.png"  /></td> <td>Кнопка <b>Оптимизация</b></td> <td>Вызов инструментов оптимизации сайта с целью повышения положения сайта в выдаче поисковых машин.</td> </tr>
           			 			 
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td align="center" rowspan="2"><img height="71" width="60" border="0" src="cid:resources/res6/0j92S.kash_95.png"  /></td><td>Кнопка <b>Сбросить Кеш</b></td> <td>Обновление кеша страницы.</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td>Меню <b>Сбросить кеш</b></td> <td>Нажмите на эту кнопку, чтобы обновить кеш страницы или компонентов, или отключить кеш для данной страницы вообще.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="24" width="104" border="0" src="cid:resources/res6/kdfY3.component_95.png"  /></td> <td>Кнопка <b>Компоненты</b></td> <td>Выбор компонента для редактирования его параметров. Активна только при включенном режиме <b>Правка</b>.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td align="center"><img height="24" width="113" border="0" src="cid:resources/res6/wso3B.tamplate_95.png"  /></td> <td>Кнопка <b>Шаблон сайта</b></td> <td>Вызов форм редактирования стилей сайта и стилей шаблона.</td> </tr>
           			 			 
            <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="24" width="85" border="0" src="cid:resources/res6/hww4F.otladka_95.png"  /></td> <td>Кнопка <b>Отладка</b></td> <td>Включение режима отображения суммарной статистики. Нажмите не стрелку, чтобы просмотреть статистику запросов базы данных, статистику включаемых областей, время исполнения страницы и статистику компрессии.</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td align="center"><img height="24" width="101" border="0" src="cid:resources/res6/5ZuYy.statistic_95.png"  /></td> <td>Кнопка <b>Статистика</b></td> <td>Просмотр графика посещаемости страницы или статистики переходов.</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="22" width="83" border="0" src="cid:resources/res6/oX8zl.translate_95.png"  /></td> <td>Кнопка <b>Перевод</b></td> <td>Вывод языковых файлов, имеющих отношение к этой странице. Кнопка появляется при включении соответствующей опции в настройках модуля <b>Перевод</b>.</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td align="center"><img height="22" width="92" border="0" src="cid:resources/res6/BfCjY.index_soc_net_95.png"  /></td> <td>Кнопка <b>Индексация</b></td> <td>Появляется на страницах, где расположены компоненты <b>Социальной сети</b>. Предназначена для переиндексации данных компонента.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"> <td align="center" rowspan="2"><img height="71" width="73" border="0" src="cid:resources/res6/9GGD5.wizard_95.png"  /></td><td>Кнопка <b>Мастер настройки</b></td> <td>Вызов мастера настройки используемого решения.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="white"><td>Меню <span style="font-weight: bold;">Мастер настройки</span> </td> <td>Нажмите на эту кнопку, чтобы выбрать, какой из мастеров настройки данного решения запустить. Для каждого решения выводится свой комплект мастеров.</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td align="center" rowspan="2"><img height="71" width="97" border="0" src="cid:resources/res6/Ivyar.test_95.png"  /></td><td>Кнопка <b>Протестировать новое решение</b></td> <td>Выбор нового решения для установки.</td> </tr>
           			 
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td>Меню <b>Протестировать новое решение</b></td> <td>Нажмите на эту кнопку, чтобы выбрать новое решение для установки или удалить эту кнопку с Панели управления или перейти на другой сайт.</td> </tr>
           			 			 
            <tr bgcolor="white"> <td align="center"><img height="42" width="77" border="0" src="cid:resources/res6/G4TT1.edit_mode_95.png"  /></td> <td>Переключатель <b>Режим правки</b></td> <td>Включение режима контекстного редактирования сайта. При включенном режиме наведите курсор на выбранный блок информации и используйте всплывающие панели инструментов.</td> </tr>
           
            <tr bgcolor="#eeeeee"> <td align="center"><img height="15" width="63" border="0" src="cid:resources/res6/83S1q.hide_95.png"  /></td> <td>Переключатель <b>Свернуть/Развернуть</b></td> <td>Перевод панели в свернутый или развернутый вид.</td> </tr>
           </tbody>
         </table>
       		</td></tr>
   </tbody>
 </table>
 
<h4>Закладка Администрирование</h4>
 
<p>Закладка <img height="25" width="167" border="0" alt="Закладка Администрирование" src="cid:resources/res6/hG7cU.admin_mode_95.png"  /> соответствует Административному разделу системы (см главу <a href="http://dev.1c-bitrix.ru/learning/course/index.php?COURSE_ID=34&amp;CHAPTER_ID=634" >Административный раздел</a>).</p>
 
<h4>Индикатор Обновления</h4>
 
<p>Индикатор <b>Обновления</b> <img src="cid:resources/res6/q7WNN.update_but_95.png" width="85" border="0" height="20"  /> появляется автоматически, если система обнаружила неустановленные обновления. Проверка обновлений производится согласно настройкам в <b>Главном модуле</b> системы. Кликнув на этот индикатор, можно перейти на страницу <b>Обновления</b> в Административном разделе.</p>
 

<h4>Индикатор авторизованного пользователя</h4>
 
<p><img src="cid:resources/res6/REhGs.user_button_95.png" width="135" border="0" height="24" alt="Индикатор авторизованного пользователя и ссылка Выйти"  /></p>
 
<p>Индикатор авторизованного пользователя позволяет в один клик перейти к форме настройки параметров аккаунта пользователя. Ссылка <b>Выйти</b> завершает работу системы под правами авторизованного пользователя.</p>
 
<h4>Свернутый режим панели</h4>
 
<p><a href="javascript:ShowImg('cid:resources/res6/hide_panel_95.png',1015,255,'Настройка полей')" ><img height="150" border="0" width="600" style="cursor: pointer;" alt="Нажмите на рисунок, чтобы увеличить" src="cid:resources/res6/TFFqz.hide_panel_95_sm.png"  /></a> </p>
 
<p>Свернутый режим работы позволяет освободить экранное пространство за счет уменьшения размера панели. Свернутый режим сохраняет часть управленческих функций. Можно работать с <b>Меню</b>, можно обновить продукт, сбросить кеш, включить или выключить <b>Режим правки</b> или перейти в Административный раздел.</p>
]]></detail_text>
<detail_text_type>html</detail_text_type>
<launch></launch>
</content>